恒指公司為納入同股不同權及第二上市公司諮詢市場

恒指公司為納入同股不同權及第二上市公司諮詢市場

恒生指數公司公布，今日起發出有關恒生指數納入同股不同權公司及第二上市公司的諮詢文件，並同時探討恒指的定位、金融行業比重的情況，以及其他和恒生中國企業指數相關的事宜。諮詢將於3月13日截止，預計將於5月公佈結果。另外，恒指公司亦公布，來港作第二上市的非同股不同權大中華公司，由2月的指數檢討開始，將會被納入恒生綜合指數的選股範疇，若有公司因而被納入有關指數，變動將於3月6日收市後實施，3月9日起生效。目前第二上市的大中華同股不同權公司已經被納入恒生綜合指數的選股範疇。

2020-01-13 13:41:20

含指

【港共受刑天下制裁大遊行】
日期｜01 月 19 日（星期日）
時間｜3.00PM
地點｜遮打道 至 銅鑼灣SOGO

諮詢文件：恒指無視同股不同權大型上市企業不太合適

恒指公司發出諮詢文件，就恒指納入同股不同權公司及第二上市公司，向業界進行諮詢。諮詢文件指出，市場對恒指應否納入同股不同權公司有不同聲音，但基於有關公司多為業務遍及全球的中國科技巨頭，從市場代表性而言，恒指無視此類大型上市企業亦似乎不太合適。另外，恒指公司指出，過去在港第二上市的外國公司的成交相當薄弱，現時只有4間公司在港第二上市，但阿里巴巴根據新規在港上市後，預期之後將有更多已在海外主要市場上市的大中華公司來港第二上市。文件會就限制同股不同權及第二上市成份股，在恒生指數裡的比例諮詢市場，包括公司數量及應否折讓此類公司在恒指內的比重。

2020-01-13 14:28:09

恒指公司就恒指定位及換股過程考慮因素諮詢市場

恒指公司發出諮詢文件，針對恒指的定位及換股過程的考慮因素諮詢市場，包括市場代表性、增長潛力等，並諮詢業界香港及非香港成份股應否維持平衡的比例。文件提到，本港市場在過去15年，內地板塊發展迅速，現時有約60%的香港上市公司為內地企業，佔本港股市近70%市值及80%成交額。恒指公司指出，截至去年底，恒指有11隻金融行業成份股，貢獻接近一半的指數比重，不過市場對指數內金融行業比重較高的情況關注聲音日益增加，因此公司再度提出，考慮現時是否適合對恒指實施行業比重限制，為個別行業在指數裡的整體佔比設立比重上限。另外，文件提到，繼續無視內地同股不同權和第二上市公司，可能會大幅削弱恒生中國企業指數作為「香港市場中國指數」的代表性，因此會就相關公司應否被納入恒生中國企業指數進行諮詢，並針對指數應否撤除現有對紅籌股和民營企業的額外入選準則諮詢市場。

2020-01-13 14:36:07

又可以做ATM